高層跳槽陸廠 台積電嚴正回應

做為全球領導品牌的台積電，過去屢傳三星與對岸陸廠頻頻挖角。昨日又傳出，原任職台積電蝕刻及擴散部門的主管離職後，跳槽大陸晶圓代工廠泉芯，引起各界關注。對此，台積電昨（28）日晚間對相關消息不予評論，但聲明指出，若違反競業條款將「決不寬貸妥協」。

據媒體報導，半導體設備相關業者透露，一名前台積電蝕刻領域的周姓主管離職後，轉往位於大陸山東的晶圓代工廠泉芯，由於周男手上握有不少專利，讓各界關心台積電技術外流。

對此，台積電昨態度強硬回應，台積公司對於任何可能違反離職後競業禁止約定行為，一向秉持毋枉毋縱的嚴謹態度，經確認屬實者，將立即追究其違約責任等作為決不寬貸妥協。

至於如何再防止各界挖角行為？台積電強調，除採取必要的法律措施外，也持續透過組織人員、流程及科技保護智慧財產權以確保公司競爭力。

其實，近年來不斷傳出中國大陸官方扶植的企業挖角台積電高階人才，像是2016年底台積電前共同營運長蔣尚義宣布出任大陸中芯國際獨立董事；隔年蔣尚義原本在台積電的手下大將梁孟松，也擔任中芯國際聯合首席執行長（Co-CEO）掌管研發部門。

台積電日前曾回應，員工是公司最重要資產，承諾為員工提供良好的工作環境與長期職涯發展。依照台積電企業社會責任報告書上顯示，台積電認為健康的離職率介於5%至10%，並將此列為長期的管理目標，而2019年全體員工離職率為4.9%、2018年為4.5%、2017年為4.2%。

if you can't beat them, buy them

某種程度上大陸真係好重視……

跳咪跳
人望高處

台灣人冇國家概念 有錢就ok

台積電都唔蠢，核心技術分好散，唔挖個別人就可以攞到

大陸人就好似a.i.咁，佢哋會不斷失敗再進化咁去做衰野
如果措施唔與時並進嘅話終有一日會俾班仆街偷到雞

理論上玩規矩已經唔會防到 有規矩對無規矩 遲早都搵到方法偷到
同埋我相信公司一定會有內鬥 無可能個個都相處融洽掛
過啲資料比人收既錢可能夠你退休 你仲會唔會係到打一世工?
實會有人守住 不過都實會有人出賣

搬哂過美國啦

中共當係國家重點戰略，多多錢都比
你話一個普通人，有乜可能唔心動

出動地獄火解決佢啦

撚有人挖你咩傻西

除非跳槽支那當叛國既姐
唔係無可能阻得到

有人無光刻機有咩用

比你花幾百億挖走晒台積電d人
無光刻機 無光刻膠
你都係整唔到7nm以下既晶片

當然 China joe如果老人痴呆發作
開通行證比中國拎到euv光刻機
咁就含球剷

啱呀，你五毛有料點解唔去中南海返工

其實大陸真係可以出億億聲既人工去搶你重要既高層
睇下守到幾耐咁解

好似有一部，但好似破咗產定唔知乜鳩，未用過就攞咗去抵押

點解?因為我唔係嗰行
你又唔問下自己點解唔係侵侵?只係一個愛侵力?

屌，咁跳直接判直接終身禁監，全家都要坐

根本係病毒

人地砌得到份核心技術個價值數以十億計
分散落去挖角果度個budget可以好大

依個傻仔咪係其中之一囉
2019年去大陸
間廠2020年已經瀕臨破產、連部光刻機都抵押埋

武漢弘芯去年才高薪挖角大批台積電員工，還延攬前台積電共同營運長蔣尚義擔任執行長，如今因為瀕臨破產、公司營運陷入停擺，連被視為是弘芯招牌的前執行長蔣尚義都對此坦言「根本是場噩夢」。

唔妥協可以點？
係大陸拉人 定唔做apple 生意